初中學生發現大麥蟲可降解塑膠 研究已由城大教大接手

早年已有研究發現，一種名為「黃粉蟲」的甲蟲幼蟲能透過進食塑膠將其降解。保良局唐乃勤初中書院的5名初中生，自去年起就此進行追蹤研究，成功發現一種名為「大麥蟲」的甲蟲幼蟲，能更有效將塑膠降解，有關研究已由城大和教大的研究團隊接手，繼續深入研究。

保良局唐乃勤初中書院的生物科技實驗室自去年啟用後，隨即展開多項科學研究，其中一個名為「蟲塑世界」的研究項目，是由5名現就讀中三的學生負責，基於早年發現甲蟲幼蟲能透過進食塑膠將其降解的研究，作進一步追蹤研究。

他們的最新研究結果發現，除了早年已發現的「黃粉蟲」能降解塑膠外，原來另一品種的「大麥蟲」亦能達同樣效果。而兩者最大的分別，是「黃粉蟲」平均數日便會結蛹並化成甲蟲；相反，只要控制好養育環境，「大麥蟲」一年都不會結蛹，能降解更多塑膠。他們的研究成果更獲教大和城大認可，分別為他們完成餘下的化學分析和分子分析工序，希望能了解那種微生物是降解塑膠的「功臣」。

發起此研究項目的中三學生馮永濤指，自己最初提出研究項目時，數日內便有4位志同道合的同學加入團隊，5人由繙譯外國論文開始，到定立研究方向、定期餵養觀察大麥蟲、到最後的數據分析都通力合作。另一名中三學生林子杰亦稱，能齊心完成項目，除很有樂趣，亦獲得巨大的成就感。

在研究過程中，他們可謂挫折重重，例如讀論文時遇到深奧的英文要逐一查字典、疫情期間停課，迫使研究中斷、未有預料「飼料」變質影響研究結果等等。幸而他們最終仍能屢敗屢戰，最終獲教大和城大應可他們的研究成果，分別為他們完成剩下的化學分析和分子分析工序，希望能了解那種微生物是降解塑膠的「功臣」。

要完成複雜的科研，當然不可能只靠一眾中三學生，5位同學的「師傅」是從事生物化學研究10多年，曾擔任城大生物及化學系講師的陳嘉儀，她指現時香港科研界人才短缺，很欣賞5位同學對科研的熱情，未來會輔導5位同學作更深入的研究。

保良局唐乃勤初中書院黃仲奇表示，雖然校方致力推行STEM教育，但更重要的是學生從心出發，關心身邊的人和事，思考如何透過科技幫助別人，而他仍在過程中，充分感受到同學對科研的熱誠和堅持初心的態度，對此感到驕傲。

保良局唐乃勤初中書院將於今年12月12日舉行開放日，亦會於1月16日為小五及小六學生提供生物科技體驗工作坊。

▲ （上左起）中三學生陳煒森、保良局唐乃勤初中書院助理講師陳嘉儀、保良局唐乃勤初中書院校長黄仲奇、中三學生林子杰、（下左起）中三學生馮永濤、中三學生吳灝謙、中三學生陳昌駿。

▲ 正在進食塑膠的大麥蟲。

有可能係學生主導咩？

屌 呢啲就高清

你做緊學生嗰陣就冇可能啫

擺d 大麥蟲係鄭裕玲塊面會唔會係咁食佢塊面d膠？

咩叫做「降解塑膠」
係咪即係啲蟲會食發泡膠？
如果係，啲蟲食咗之後啲發泡膠嘅劇毒同致癌成份係咪會消失？

痴撚線 香港民族既人材就係咁比支那賤畜打壓
PG比哂D濕鳩做題家 屌你老母支那豬

好似鬼佬一早發現咗

論入好中學既重要性

係 仲話唔係完全分解
會有微塑膠粒係d屎到

然後？就沒有然後了

咪又係阿助理講師做，班學生攞綵啫

篇報道好多錯別字

只係將啲大件膠變做粒粒膠，等佢地更易進入人體

環保L嘅logic係，唔塞住海龜個鼻哥窿就解決咗問題

垃圾中學

瘋蝗

一陣又清算個位老師, 話用啲蟲教學生反中共.................

報導

又係d坐時光機發現，然後香港乜乜又頒獎

我今日都比蘋果丟落黎打中個頭, 準備申請創科基金了了

呢班小朋友真係慘, 辛辛苦苦做完個result比班老野攞左去出paper

$37.5 係咁，將就下

出唔到人體仲大獲

果時睇文 好似仲要分解得0.3%

唔係早十年有多
美國已經有人講緊咩
係我超越時間
定曼德拉現象呀

咁撚似之前個咩創新
個張咩大便椅加4個碌

2016年已經有人發現大麥蟲有塑膠降解能力。咁佢地發現咗咩新嘢？

又唔係既 有d深入研究佢地未必做到
要佢地再有更多學識先得
不過望就望大學果邊可以俾埋機會佢地參與埋落去
咁先培訓到人

你sure唔sure份嘢係班細路做？ 呀陳博士純粹借個lab嚟用下咋，加呢班細路個名佢地賺咗啦。

早十年係麥皮蟲或叫黃粉蟲，不過2016已經有發現大麥皮蟲都有降解塑料的能力。

呢d靚仔咪做題家囉
細細個就識pr 翻譯鬼佬論文吹到好似自己發現咁

咁食完膠嘅大麥蟲點處理 搵大麥蟲食返大麥蟲？

可以降解指將長鏈而且具分枝既碳鏈變成短鏈 可以轉化成其他化合物

啲蟲係會食

劇毒 致癌物 我估你指Cl bezene之類 唔一定

但係最少解決固體廢物累積既問題 又避免焚化造成既空氣污染

不過有一樣令人擔心既係依d蟲有機會造成微塑膠
會造食物鏈傳遞造成更嚴重既問題

發現左四個2020星之子

根本已經知道可以，因為2016年已經有人發現，佢哋只係重做人哋做過嘅嘢。

其實好多時毒唔毒癌唔癌係睇structure
聽過有隻藥structure 分左右方向
其中一邊大肚婆唔食得
但另一邊就好好用

又舉個例O3
好地地O2人人都要吸
接觸O3就碌柒

我冇詳細睇報導內容
但佢講得降解即係唔係就咁剪碎嘅程度
可以估計佢地意思係已經變成常見嘅無害物質

利申都係估

strange things咁

咁呢個要叫陳博士唔好plagiarism
佢d海蔘研究唔知係咪邊度抄番嚟

以前膽玩入啲咩創科比賽 最後老師原來係拎人哋啲嘢 教我哋做一次 求其上個YouTube都可以搵到

又坐時光機

The teammates are all members of the Environmental Club at EHS. One day they learned about a Stanford study about how mealworms could eat small amounts of styrofoam and became inspired to do some research about it too. They were encouraged by their teacher Jeff Hashimoto to do it and enter the competition with their findings.

Scoville said that the first thing they did was go to the pet store to buy mealworms and Superworms to test on the polystyrene or Styrofoam. They set up one-liter Mason jars and massed the styrofoam and massed the worms and monitored as the styrofoam disappeared. “Superworms ate a lot faster and they were twice as efficient,” Scoville said.

有見地。之前麥皮蟲嘅研究顯示，有一半嘅塑料會變成排洩物排出。

寫得唔好。意思指有一半仍然係塑料喺排洩物度。

點火都可以分解塑膠啦

學到野，多謝你

Thx ching

而家入職條件第一項就係要唔識字
識字嘅唔請

點解要mean dodo姐

星之子係發現咗粒星先叫星之子
呢四個應該叫蟲之子或者膠之子

發現咗人哋嘅發現

蟲食膠在4，5年前已經發現左，
唔明點解今年先話中學生發現

用膠盒裝食膠蟲係咩玩法？

最神奇係天然味精
將海帶磨粉

但味精本身就係響海帶提煉

美國中學都已經”重新”發現左幾次先到香港中學重新發現
唐奶勤係咩料行內人心知肚明

好懷念呢個例子

Biodegradable = 可降解
超級市場果d五毫子膠袋都係biodegradable, 其實純粹加d starch落去，咁之後微生物分解咗d starch 個膠袋碎咗，其實同剪碎個膠袋差唔多。所以冇話可降解一定包分解成無害物質。

人地2016喎
點搞

廢人認證

呢間咩料？係咪光頭副校轉過去果間

火化啲蟲有冇得諗

敎師企圖借實驗（「分裂」塑膠成「獨立」砕片）
向初中生灌輸港獨

蟲，暗指蝗蟲，

特區政府近年大力推動創科發展，生物科技是其中一個重點範疇。為培養學生的相關興趣，保良局唐乃勤初中書院耗資250萬元建立生物科技實驗室，學生可透過DNA比對實驗找「兇手」、辨識食物是否經過基因改造、甚至編輯食物基因等；校方會安排表現優異的同學到科大參與研究。上述實驗室現正處於試用階段，預計下學年將開放給全校學生使用。

該校生物科技實驗室目前已購置電泳凝膠影像分析系統、凝膠電泳系統、小型離心機、自動微量移液器、高壓電源供應器等設備，以配合課程硬件要求，初步已投入30萬元至40萬元，未來會繼續投放逾百萬元購買儀器。軟件方面，學校已於去年10月安排全校6位科學科老師在公開大學完成了生物科技實驗課訓練。

俾唔知咩人水左去用二百萬去同學生玩teaching kit
平常中學要做到同樣嘅嘢十萬唔使

提到實驗室安全問題，該校的實驗室技術員周文聰強調，生物科技實驗擁有三級生物安全水準，除了基因研究，學生亦可在此培養細菌，甚至進行大腸桿菌實驗，而所有在實驗室生產的食物，都不能進食，亦會阻止學生進食其製作的基因改造食物。他補充，實驗室中的一些裝置，如梯度聚合酶連鎖反應器（Thermal Cycler）及電泳凝膠影像分析系統（Gel Doc），在香港絕無僅有。

亂鳩up biosafety level 玩non pathogenic E. coli strain safety level 1 就已經夠
level 3係講緊研究肺結核 SARS呢啲高傳染性嘅有害病菌，可以借佢個實驗室去研究武漢肺炎SARS COVID喎

規定level 3實驗室要有醫療人員駐守，佢學校係唔係有醫生睇場？另外出入口都有雙重保護，所有通風系統要獨立，個實驗室要負壓，佢學校係唔係合資格先？

上面兩幅圖係show緊level 3係點樣嘅一個概念

佢下面講嘅儀器全香港嘅中學基本上都有，而家講緊買10套比全班玩都係五，六萬蚊港紙嘅事，我讀緊中學講緊20年前嘅時候已經有玩過

佢肯同學生玩呢啲係十分之好，但係唔好喺度亂咁吹講大話呃人啦，你估個世界真係冇人識咩

段文未講左係延申研究
搵到另一種虫
不過當然可以都係火星左既

屌你老母 加慎入啦

唔係n年前外國已經發現咗？跟住無下文

蟲壽命短 即使有癌症 都可以共存至自然死亡
利申： 鳩up

係學生睇完外國d論文當自己發現

連登仔質素

agg

大學都就嚟俾大陸人估據哂
仲諗住培訓香港人

諗到唔俾佢地結繭一年 然後一直喂膠掛

250萬買fluorescence microscope? 佢d 機仔20萬港紙應該搞得掂

btw PCR同electrophoresis 有咁common咩 十幾年前AL都仲係講緊殺老鼠 無印象掂過類似既野

另外吹BSL lvl 3又真係on 9左d

個陣AL已經玩gel
不過用針筒load同用blue stain要再destain姐

2015 科學家發現左只要mealworm類就有
2016 intel science competition 高中學生比較左黃粉同超級嘅分別啦

班大陸教授又有技術資料可偷

唔好蠢啦
一睇就知係圍威喂官商學一齊抽水
香港大把 行轉科學園都見唔少

好叻

嘩 真心勁

唐乃勤喎

你應該唔係讀science 成段嘢都係斷鳩估
分解過程會產生benzene 人一攝取就好易會致癌
Structure唔係分左右方向 嗰種叫stereoisomer 立體異構
有興趣自己google下
O2同O3個例子 更加唔知你想講乜 根本係兩隻唔同compound嚟

呢個研究研究左好耐，年年比賽都見到佢

都唔夠精蟲勁

佢可能以為著件防護衣已經等於符合 bsl3

好酸呀

睇學校
唔通陳12話自己做你信咩

星之屎？

中大都無bsl3 一間中學有

內循環咁又食返D排泄物呢繼續以(0.5)^n咁遞減

笑死

陳易希唔係發現小行星
係比賽攞獎再推薦俾國際天文聯會
用佢個名命名

冇錯，連小學都有做到，根本就係小題大做，唔講以為佢地發現

重點應該係，啲虫嘅屎同佢哋死左之後嘅屍體仲會否影響環境。

蟲：屌你老母我唔食膠呀

好似係蠟蟲，waxworm

我唔信係學生主導
就憑佢地啲質素
多數重on99咁連combined science都讀唔掂

利申校友

一早有做緊

試過用杯面兜養麥皮蟲，點知比佢咬穿左越獄

但明顯d蟲係唔能夠單靠塑膠維持生命，只係迫不得已冇野食先會咬膠

應該玩人工演化...
不斷養啲高turn over rate既幼蟲 （幾日就成蟲）
養大量高密度

俾佢地食小量天然食物+大量膠

可能過左唔知N代之後就有機會變異到可以靠食膠生存

可能啲蟲天生個內置program係全圍既野乜都咬

又打稻草人 大把環團做緊關於微塑膠嘅研究同關注微塑膠嘅影響

而家啲後生好醒

唔係咁的，有充足食物個陣係唔會膠，當佢地冇野食就會開始亂咬，包括食埋自己友同埋一切軟身嘅野

啲微膠粒進入人體
好似會造成男人性不育
陽痿，春袋變細

唐乃勤奶共到仆街喎

title 就初中學生現，入到黎就早年已有研究發現屌

冇佢的話，你估班學生做到幾多？

鬼佬發現先。

降解塑膠, 暗指瓦解政權

係慘既，但你諗下讀doc都會比prof當廉價勞動力。成份paper個讀doc既做哂，但名就prof，連credit番個學生都無。

而家起碼出到名先，個班初中生都算好好彩了。而且(我估)個result應該班研究團隊仲要做好多野

你廢昨，以前係學生主導，然後校方阻止

等堆蟲食曬d膠再一車車送上大陸比人炸黎食正呀！

同名校嗰啲比我真係廢
但至少我係最高分嗰堆grad
所以我先有資格覺得佢地做唔出
師兄你當初propose咩project咁把炮啊？

港媽:唔好做埋啲無聊野 專心溫書啦 你仲要玩蟲 No呀！！

麥皮蟲好可愛

明明幾年前都講緊
做乜發現新大陸咁

唔肯定完全既野就拎黎發佈 係咪唔怕教育局除牌

你舉嘅第一個例唔適合用喺呢篇新聞
左旋右旋意思係化學式同化合物嘅原子完全一樣 例如ABCD 四隻原子 但係三維結構上係鏡像左右倒轉 會令化學特性唔同

第二個例子更加唔關事

Hi 五毛

Filter 返啲屎再合成返做膠

好多膠成份唔同 咁燒法真係出致癌物

可能遲多幾年就會話根本塑膠可以分解到，仲環保過用紙

如果先啲膠回收再造，真係再被棄先攞去畀蟲食，佢哋嘅排泄物再攞去燒呢？其實垃圾問題真係要處理

如果係真，咁就唔係biodegradation啲記者唔好亂咁用啲科學專用名詞誤導人。

好好食添

食哂所有連登仔

好中學？你冇撚野呀
Ps:舊生

吳淑清話放棄既一代

其實人係有能力排出少量微細塑膠既

我個fd買來餵蛇餵蜥蜴果種

中學最高分嗰堆grad都拎出黎打飛機你而家應該過得好慘下

咁都驚

我睇唔到我唔知道
我淨係識我個腦入面嘅環保撚
打下稻草人正評get

咁都叫打飛機

屌 都話唔係發現咯
佢地只係 成功複製外國論文個實驗結果

Singapore有焚化廠聲稱可以安全燒膠

連啊婆都可以研究晶片，點解唔得

最怕改壞名

你睇佢 user 名就知

你示範緊用一句說話敗露自己嘅水平

講還講....

十年之前已經有類似研究
又係蟲食膠
但俾人發現效率太低
同埋食既膠有限定種類大細
根本無可能實際應用到

單用細菌分解個個研究仲有用
btw到最後都係面對返同一個問題
實際應用

聽啲sales講話呢部機人哋bsl lv 3都用緊就咁講㗎啦

最後會唔會又歸功支那

要蟲食膠，同迫牛食肉冇分別

長知識了
但係可唔可以加返慎入

點解我記得幾年前就聽過..

應該係益生菌食
唔會想係蟲食
反而係搵返邊隻菌或者enzyme 分解到膠

一種可消化發泡膠的細菌Exiguobacterium sp. strain YT2
但壞處好似係轉化做二氧化碳
之前外國有個發現可以用催化劑將二氧化碳轉化做酒精
如果兩個一齊推出，就可以做到人工循環

唔係以前已經有研究話麥皮蟲定唔知咩蟲會食膠咩 而家又翻炒？

環保撚：好嬲好嬲

食完見白骨

博上報收生姐 呢間垃圾學校

日本都做唔到完全安全喎

比人claim晒credit

呢間band3喎
日日打交

讀過

小心塑膠微粒入咗你身體裹面

你留意下啲環保團體啦
成日有post講點解唔好用可分解膠袋
因為分解會變成微塑膠粒，更易進入人體血液
之前喺旺角行過，都畀間環團欄我
問我知唔知咩叫微塑膠粒

你自己冇留意開，無知，就唔好衝出嚟柒

蟲分解膠由我讀中學聽到而家

蟲同膠其實同電動車環保算唔算同一概念
電動車D電都係BY COAL 排放左係市區外，啲蟲就食完柯番落去堆填區

唔係呀師兄 你係真係唔知呢間中學有幾垃圾

rip

對唔住我唔係講呢間中學，係想講香港既教育。
你地清楚呢間野唔到我評斷

City搞好大機會研究成功
唔好睇City平時孤孤寒寒咁
呢啲咁有效刷排名同揚名立萬嘅嘢City多資源到癲

超微膠粒污染食物鏈
我睇過幾本書講有關

話危害性重勁過環境污染
超微膠粒直接污染滲透
成個生命生物圈
變成人人出身有原膠
重勁過原罪

津貼中學保良局唐乃勤初中書院向每名家長徵收2,000多元學習及活動費，被指變相集資填數以改建校舍。有家長引述校方稱該校改建工程涉款過千萬元，質疑校方收費是為了償還保良局500萬元貸款。有資深中學校長質疑該校有違津校一貫做法；校方則堅稱該筆款項全數用於學生活動。
記者：葉偉東 周婷

該校中一學生家長黃太投訴，指校方上月發通告要求中一至中三學生繳交2,400至2,600元學習及活動費，全校合共收費150萬元。通告解釋此項費用包括學科活動、課外活動、生涯規劃費及比賽報名費等，未有說明詳細支出。不論學生參加何種活動，同年級學生收費劃一。黃太又指學期初早已繳交同一項學習及活動費，合共涉款82萬，不理解為何要如直資或私校般多次交費。
黃太又透露，校長黃仲奇曾指學生宿舍改建工程費涉款過千萬，也在家長會透露校方尚欠保良局約500萬元工程費貸款；校方亦於10月中向家長發信呼籲捐款。黃太懷疑校方借收取活動費為名，向近600名學生收取共約150萬元，是用作償還貸款。黃太質疑改建費高昂，亦未有諮詢家長，質疑該校「大花筒」卻要家長埋單。
辦學團體保良局早前宣佈該校進行相關改建工程，獲保良局前副主席鍾林育順捐款，將學生宿舍改建成新教學樓，去年年底完成。學界消息向本報透露，該校向家長收取的學習及活動費，疑與改建工程有關，為未來與同屬保良局轄下的莊啟程預科書院合併「鋪路」。
該校校長黃仲奇書面回覆本報時未有回應改建工程、貸款及是否計劃與莊啟程預科書院合併等事宜，僅強調上述收費全數用於學生學習及活動，從未收取額外費用作其他用途。黃又指收費根據教局指引，獲校內商業活動監管委員會及校董會批核，並於家長會說明收費細節。保良局則交由校方一併回應，同樣未有交代貸款事宜。

真 而家好多人都講緊微塑膠
不過連登仔無知唔係第一日嘅事

可唔可以再塞返啲屎比麥皮蟲食
再細粒啲？

Ching 人哋中三就睇外國paper
無可能係學生主導咩？

不如你讀下bio先

用膠兜裝啲蟲 咁啲蟲會唔會食埋個兜呢?

智障仆街死THZ,真係ON撚9

咁係加速人類完@.@

食膠可以取得什麼營養=]?

保送佢哋入城大

「蟲」啊你jm9

呢啲都係新移民嚟
你諗多咗
香港本土撚有人才

wiki
In 2016, it was discovered by a group of high school students in Ateneo de Manila University that Zophobas morio larvae may be used in waste disposal as the larvae were found to consume expanded polystyrene foam. The research study compared the larger Zophobas morio larvae to the Tenebrio molitor larvae, which were previously used in a Stanford study tackling polystyrene degradation.[2][3] The former study found that in equal bulk-weight categories, the Zophobas morio larvae may consume greater amounts of polystyrene for longer periods of time.

我錯

覆錯定唔識睇曲
覆我上上個comment先多人睇到架 升到百幾個正評啦

推

唐乃勤個校長又奶共 d南亞學生日日打架 學校本身一堆高壓政策 垃圾中學來

香港本土無人才
你唔係 唔代表人地同你一樣

成班連登仔酸到
科學既野好多時都係建基於前人既研究再發展新技術
科學最重要既精神係驗證
班初中生肯自己諗再搵資料去做研究已經勁過晒上面班連登仔

咁都唔關事
我一定唔知chiral 特性啦
有冇睇第一句

其實好多時毒唔毒癌唔癌係睇structure

閱讀理解係咪拎u

我原來唔係讀晒銀時
而家先知
我只係唔係讀Chem啫

同埋我斷鳩有講明係斷鳩估
我唔知降解過程做左啲乜

主旨只係講唔同structure 或者compound 有唔同特性
咁benzene 係咪又係organic
我地身體唔通冇carbon 咩

我想帶出嘅係
一樣嘅element 但唔同combination 結果好唔同
我唔知道人地背景一定用最基本方法解釋
唔會好似你咁賴醒

係咪讀過chem就會閱讀理解0分
拋唔切書包

光頭副校唔知而家點

香港明明好適合做高科技研究港

柒咗就潛啦傻西
依家大學讀晒銀時唔洗上chem foundation course?
定係你連中學chem嘅程度都無
DSE都已經會教stereoisomer特性
如果你真係大學讀science唔該你quit U
人哋問你分解過程會唔會少啲有害物質產生
你喺度鳩答咩structure有分別就未必有害
答啲嘢仲要斷鳩估連基本concept都錯
好心你收下皮啦

閱讀理解拎U真係慘
而家好似你咁嘅智障都入到大學讀chem?

十幾年前睇過

適你老母合
抄外國
唔好報紙報咩都信啦傻閪低收入賤種階層

呢隻蟲咪算得意

憑佢地 r政府funding然後養埋班losers咋
佢地d 所謂嘅研究連中學生都不如

中學生.....應該講中學都提供唔到資源同環境，研究大麥蟲體內成個降解係點發生；成件事真係班學生自發？會唔會86歲阿婆研發晶片果種要Funding嘅項目？

唔關人種問題，大家都係同一個種。
問題在於個教育制度同環境、氛圍。
DSE制度下好難出到勁人，理科勁人就更加無可能。
想發圍？去美國矽谷囉

笑死 Stereoisomers嘅Structure完全一樣喎
係spatial orientation 唔同
唔洗再兜啦 柒到仆街

篇文都話左係翻譯外國論文
應該係當功課/課外活動俾學生玩
跟住唔知邊個可能係校長以為好勁就拉線搵大學接頭同搵報館影相

同學各位 找郭位 考入去都曬學費
沒材幹 喺校舍內四方起牆的契弟
Grad 咗費事行大禮 宿舍會自我關閉
綠衫狗會直接衝入嚟 真失禮

同陳易希一樣, 為左可以向外面講自己做到野就話自己發明左D野
明明其他地方一早有
政府為左政績就自欺欺人符和呢個謊言

環保少女 gphone都係細個就開始自己思考同關心社會
你廢唔代表其他人都係咁

我真係唔識
我係兜緊
好柒

喺度撻啲terms 拋書包做乜鳩
基本理解能力都未有
又咁小學雞
你就真係應該quit U

之前有養開，其實好CUTE CUTE

其實成件事幾好笑。

中學嘅玩法一定係咁，老師諗好題目揾定啲文咪叫學生自己睇吓囉
用腦都知唔會叫學生自己諗啦，佢話要玩伊波拉唔通你又同佢玩咩
跟住個老師咪帶住啲學生做實驗囉

吹大左

老實我覺得個老師算好野 肯做多一步帶學生認識課本外既exp.

屌黃仲奇個撚樣又係到

//而且，學生過去一年經歷停課、復課、網課，令研究大受影響。馮永濤同學憶述，停課期間，陳博士會為麵包蟲拍照，讓他們了解近況，跟進研究。//
應該有份遙距observe嘅

提早見識free ruder

呢個唔係老師嚟㗎，係外聘番嚟幫學生去比賽咋...
教育局本身會有d funding搞STEM 嘅，學校寫grant通常包埋可以請個staff去manage STEM activists (即係幫學生手去比賽etc)
呢間學校r 到筆大錢請個dr 番嚟做lab買獎啫

但如果啲蟲食到好細舊嘅話 連埋條蟲一齊燒work唔work??

當然係學校主導啦，呢間學校啲學校冇自由的

咁細粒左degrade都會快左嘅

唔係上網抄我咩都得

屌個教授咁樣搶咗個研究成果

呢個post證明好多人見新聞寫乜就信乜

連登中學係咁上下水平

呢啲嘢真係大把人玩，不過又唔係贏比賽又唔係真係新發現
冇乜人覺得有吹奏價值，而佢就9噏將自己吹做重大發現個下柒姐
睇吓每年香港學生科學比賽其實大把學校做呢啲嘢，只不過人哋冇去俾錢寫繕稿吹奏

唔通真係佢地隊啲膠俾蟲食發現新大陸咩。好多研究都係咁架啦，有新嘢寫吓出到paper咪算。

驚就唔係好驚 但一諗到佢地蠕動既聲就頂唔順

無聲架,係爬d麥皮個陣有d聲

希望樓豬可以pin

呢間係垃圾學校黎，唔會俾自由學生，放左學班教畜會喺學校附近行必咁行，放學食嘢都唔撚得。第二間學校紅到仆街隔一日要唱一次國歌

根本就係打碎哂啲膠，入咗地下水源動物更容易吸收

好似幾年前外國新聞以經有講.

更易比生物吸收, 仲大鑊.

In 2016, it was discovered by a group of high school students in Ateneo de Manila University that Zophobas morio larvae may be used in waste disposal as the larvae were found to consume expanded polystyrene foam. The research study compared the larger Zophobas morio larvae to the Tenebrio molitor larvae, which were previously used in a Stanford study tackling polystyrene degradation.[2][3] The former study found that in equal bulk-weight categories, the Zophobas morio larvae may consume greater amounts of polystyrene for longer periods of time.

新野係邊？

咪on9啦！冇個教授一樣做到，麥包蟲同水火箭同級，一直都用黎比學生做下實驗，只係香港少依d！

呢啲人點會知 不學無術 仲日日大大聲散播無知

成班毒虫撚應該冇女

要玩門鱔先有女

我12年前讀中學果陣已經知
Science老師叫我地試下一齊玩
後黎發現佢地都唔中意食膠